## Что такое git bash?      
Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell.        
Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.        
## Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?     
Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git.     
Git push позволяет отправлять локальную ветку на удаленный репозиторий.    
### Отличия git pull и git push      
Команда git pull — одна из множества команд, отвечающих за синхронизацию удаленного содержимого.     
А команда git push используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный.      
## Что такое merge request?     
Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.     
## Чем между собой отличаются команды git status и git log?    
Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения.   
С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.    
## Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?    
### Что такое submodule?   
Это запись в хост-репозитории git, которая указывает на конкретный коммит в другом внешнем репозитории.    
### С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?     
Для добавления нового подмодуля можно использовать команду git submodule add, при этом указать относительный или абсолютный URL проекта, который хотите начать отслеживать.     
